{
    "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek sosiala",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "latar belakang keluarga yang tidak memberikan dukungan penuh kepada anaknya, untuk meraih pendidikan yang tinggi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-suku-ter-asing-di-indonesia-melihat-dari-sosial-ekonomi-dan-514",
            "question": "10 suku ter asing di Indonesia melihat dari Sosial, Ekonomi, dan Budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. suku kajang,\u00a0kab.bulukumba, sulawesi selatan<br>2.Suku polahi, gorontalo<br>3.suku saki, kab.siak, pekanbaru<br>4.suku laut, kepulauan riau<br>5.suku kanekes,kab.lebaj, banten<br>6. suku dani,pegunungan tengah, papua<br>7. suku korowali, papua",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Suku Polahi (gorontalo) : Nomaden<br>2. suku sakai (kab.siak, pekanbaru) : berpindah-pindah di hutan<br>3. suku kajang (kab.balukumba, sulawesi selatan) : pakaian serba hitam<br>4. suku laut (kepulauan riau) : bermukim di pulau-pulau dan muara sungai<br>5. suku kanekes (kab.lebak, banten) : menerapkan isolasi dari dunia luar<br>6. suku dani (pegunungan tengah, papua) : memiliki ciri khas berbeda<br>7. suku korowai (papua) : tidak peduli kepada orang kecuali kelompok mereka<br>8. suku togutil (halmahera) : hidup di hutan secara nomaden<br>9. suku bauzi/baudi (papua) : berpindah meggunakan perahu<br>10. suku anak dalam (jambi) : menganut animisme\u00a0dan dewa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1bagaimana-tanggapan-rakyat-setelah-mengetahui-indonesia-merdeka-871",
            "question": "1.bagaimana tanggapan rakyat setelah mengetahui indonesia merdeka?    2.Mengapa terjadi perbedaan pendapat sekitar proklamasi?\r\n3.Mengapa setelah indonesia merdeka tidak langsung membentuk TNI?\r\n4.Berdasarkan sidang PPKI tanggal 22 agustus 1945,partai nasional indonesia diraancang menjadi partai tunggal.akan tetapi,keputusan ini selanjutnya dibatalkan.Mengapa hal ini terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.sangat gembira dan sangat bersyukur dengan apa yang telah diberikan tuhan.setelah beratus-ratus tahun dijajah.pada tanggal 17 agustus 45 indonesia berhasi memproklamasikan kemerdekaan indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.<br>&gt;senang karena mereka tidak akan dijajah lagi dan tidak akan bekerja untuk penjajah, dan kekayaan bumi indonesia tidak bisa diambil oleh penjajah dengan mudahnya, dan kedudukan indonesia akan sama dengan negara yang lain<br><br>2.<br>&gt; karena banyak sekali pendapat yang ingin memproklamasikan kemerdekaan untuk memajukan dan merebut harga diri bangsa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-orang-di-desa-banyak-yang-pergi-ke-kota-2-apa-perbed-575",
            "question": "1. Mengapa orang di desa banyak yang pergi ke kota?    2. Apa perbedaan petani Indonesia dan petani luar?\r\n3. Bagaimana cara agama Islam pertama kali masuk ke Indonesia?\r\n\r\njawab yaa, yg bs jawab ketiganya ntar aku pilih jawabannya jd jawaban terbaik, spy dapet point tambahan hehe;D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Karena di desa lapangan pekerjaan sedikit, selain dari bertani dll.<br>2.Gk tau tuh :D hihihi<br>3.Kurang tau,setau nya sih setelah hindu-budha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-tingkat-pendidikan-yang-masih-rendah-pada-aspek-e-706",
            "question": "Apa dampak dari tingkat pendidikan yang masih rendah pada aspek ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampaknya nya akan kalah bersaing dengan negara lain yg pendidikannya maju dan akan menggusur SDM dalam negeri dan meningkatkan jumlah kemiskinin dan pengangguran dalam negeri .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jadi susah mencari pekerjaan karena pendidikannya masih rendah<br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-tingkat-pendidikan-sebagian-pendidikan-penduduk-indo-951",
            "question": "1 .\u00a0Mengapa tingkat pendidikan sebagian pendidikan penduduk indonesia masih rendah ?    tuliskan penyebab rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis , ekonomi , sosial dan budaya .\r\n2 . Berikan 5 ide atau gagasan cara agar negara kita dapat meningkatkan kualitas pendidikannya .\r\n3.apa dampak dari tingkat pendidikan penduduk indonesia yang masih rendah dalam aspekk geografis , ekonomi , sosial , dan budaya.\r\n4.bagaimana keadaan atau bentuk pendidikan dari masa praaksara , hindu buddha , dan islam .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. -membuka perpustakaan keliling bagi anak anak yang tidak bersekolah<br>\u00a0 \u00a0- memberikan buku pada orang orang yang tidak bersekolah<br>\u00a0 - memberikan sekolah yang layak dan nyaman untuk belajar\u00a0<br>\u00a0- memberikan bea siswa bagi murid yang kurang mampu<br>\u00a0-memberikan buku gratis bagi murid yang tidak mampu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktivitas-pertanian-pada-masa-praaksarahindu-buddha-759",
            "question": "Bagaimanakah aktivitas pertanian pada masa praaksara,hindu buddha,dan islam? Sebutkan nama daerah dan komoditas yang di usahakan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bertani dengan komodfitas sayur mayur maaf klu salah soalnya saya belum belajar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-masalah-yang-ada-di-kota-dan-di-desa-akibat-sebaran-pendud-391",
            "question": "Contoh masalah yang ada di kota dan di desa akibat sebaran penduduk yang tidak merata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banyak pengangguran,lapangan kerja menjadi sempit,masyarakt banyak pergi ke kota dan\u00a0menyebabkan desa menjadi sepi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kemiskinan akan merajalela\u00a0<br>kriminalitas mulai muncul dan berkembang pesat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-s-538",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek geografis ekonomi sosial dan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rendahnya aspek geografik : bentuk relief muka bumi yg beragam, bentang alam, kenampakan alam, medan yg ditempuh bagi pengajar,sulitnya transportasi<br>ekonomi : kurang mampunya ortu dalam pembiayaan sekolah, hanya memikirkan urusan makan saja,\u00a0<br>sosial : lingkungan keluarga dalam memotivasi anak, anggapan wanita tidak sekolah tinggi karena hanya mengurusi dapur saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-aktivitas-penduduk-yang-dominan-di-aceh-dan-berapa-kepada-615",
            "question": "Apakah aktivitas penduduk yang dominan di aceh, dan berapa kepadatan jiwa/km ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aktivitas : pertanian, perdagangan, nelayan dll..<br>kepadatan : 92km/km",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "aktivitas penduduk di aceh adalah sbagai nelayan dan petani<br>kepadatan jiwa/km adalah:92 jiwa/km",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-asal-usul-suku-di-indonesia-231",
            "question": "Jelaskan asal usul suku di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asl suku d indonesia itu sudah ada semenjak jaman batu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}